究竟土生土長既香港人，要月入幾多，先買到樓

唔計排公屋，居屋，靠父幹，移民。奮鬥既後生仔，有可能做屋主嗎

四五萬已夠突
2公婆慳慳地每人兩皮幾都ok

唔會冇可能 唔係人人得姐 ibank 大公司mt big4 某啲engine 醫療工 紀律部隊 EO AO 做到30歲頭都afford到

香港有一半人住緊私樓, 自己諗下

睇你老豆有冇層已供完物業

有就可以套現返2-3m黎做首期 就好易上車

你應該問你老豆
97移民潮，沙屎，金融風暴，雨革，雨革移民潮
再加上中美一齊qe,香港食曬兩邊水
啲真正精英有，有錢人都走曬
低端人口大把發展機會
成三十年機會都無一兩層樓搾手
你問下佢依三十年係迷白過

其實而家都得，不過比起以前既人揹多十幾倍債咁解
抵唔抵自己諗

呢樣真，唔係以上呢堆人，又要冇父幹，都真係有D困難

一枝公儲咁多首期好高難度
2老婆就真係唔難
550萬都係供萬8蚊

搵30k都仲要有另一半先供得起

土生土長原居民？無丁地咩

唔計父幹 起碼要兩公婆夾埋8萬蚊月入 重要肯/可以蓄一半（等於冇得租樓同居 旅行同其他奢侈品都冇得經常買）蓄5年（仲要希望屋企/健康冇突發事發生）先可以買到個大西北2房 所以話樓價貴咗幾多 （可以留意下其他九龍屋苑 德福 麗港城嗰堆 家庭入息中位數大概只係4 5萬 太古 康怡都係 6 7萬 當然計埋其他退休/未18歲人口因素 唔可以完全作準 但大概都知道佢哋拎住同一筆嘅月入 要儲到首期買返原本佢哋住嘅單位好難）

點解唔選擇移民，就算夠錢買都唔想買，根本唔值

兩公婆月入加埋70-80k 結婚前各自住屋企 一年去一次旅行
當兩個人聯名每個月儲50k 三年左右投資恰當應該可以比到首期

真心可以？

吊 大半都係樓市未發 熱錢未落黎個陣買

咁做咩唔住供完個間

唔抵
可以點

炒賣啊 香港d樓係炒賣工具

so fucking true 咁多機會都錯過 垃撚圾

thanks ching

兩個30k

我同老婆加埋月入6萬，借左500個供30年，每月供萬八好輕鬆

我的土地不是我的